\section{Toolchain}

\begin{frame}{Die Toolchain in SWT}
    In SWT nutzen wir zur Unterstützung beim Entwickeln einige Tools. Die wichtigsten sind:
    \begin{enumerate}
        \item Eine \kgreen{IDE} eurer Wahl
        \item Git zur \kgreen{Versionskontrolle}
        \item Checkstyle um einen \kgreen{konsistenten Codestil} einzuhalten
        \item Maven als \kgreen{Buildsystem}
    \end{enumerate}

    \bigskip
    \pause
    Aber warum das ganze? Warum \textbf{Ärger mit Maven} und Mehraufwand zur Versionskontrolle?
\end{frame}

\begin{frame}{Buildsysteme}
    Ein Buildsystem unterstützt den Entwickler, indem es Aufgaben wie das Kompilieren oder das Packen zu einer ausführbaren Datei für den Entwickler 
    \kgreen{automatisiert} und \kgreen{standardisiert}. Es bietet außerdem oft Mög\-lichkeiten andere Fähigkeiten einzubinden (bspw. Testing, Linting, etc.).

    Des Weiteren bieten viele Buildsysteme ein Paketdepot an, welches die Verteilung und Nutzung von Paketen und Abhängigkeiten erleichtert.
    Für Maven gibt es hierfür für den Überblick das Maven-Repository: \href{https://mvnrepository.com/}{https://mvnrepository.com/}.

    \bigskip
    \begin{exampleblock}{Beispiel: PSE und Build-Systeme}
        Im PSE werden euch Buildsysteme wahrscheinlich erneut begegnen. Zum Manage\-ment von großen Projekten sind sie unerlässlich.
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Und welche IDE brauche ich nun?}
    Für die Praxisaufgaben auf den Blättern ist eine IDE dringend empfohlen.
    In der Übung sind die Aufgaben mit Hinweisen für \kgreen{Eclipse} und \kgreen{IntelliJ} versehen.

    \begin{block}{Nutzung anderer IDEs}
        Ihr könnt prinzipiell alle möglichen IDEs und Editoren zum Programmieren verwenden, so lange ihr kompilierende Artefakte in Artemis eincheckt.
        Wir können dann bei Problemen aber nur sehr eingeschränkten Support bieten.
        Zudem können wir, aus Zeitgründen, die Aufgaben nur mit Eclipse und IntelliJ testen.
    \end{block}
\end{frame}
 